﻿http://www.cnblogs.com/linjiqin/p/3674356.html

 1、字典
dict = {'name': 'Zara', 'age': 7, 'class': 'First'}
字典转为字符串，返回：<type 'str'> {'age': 7, 'name': 'Zara', 'class': 'First'}
print type(str(dict)), str(dict)
 字典可以转为元组，返回：('age', 'name', 'class')
print tuple(dict)
字典可以转为元组，返回：(7, 'Zara', 'First')
print tuple(dict.values())
字典转为列表，返回：['age', 'name', 'class']
print list(dict)
字典转为列表
print dict.values

2、元组
tup=(1, 2, 3, 4, 5)
元组转为字符串，返回：(1, 2, 3, 4, 5)
print tup.__str__()
元组转为列表，返回：[1, 2, 3, 4, 5]
print list(tup)
元组不可以转为字典

3、列表
nums=[1, 3, 5, 7, 8, 13, 20];
列表转为字符串，返回：[1, 3, 5, 7, 8, 13, 20]
print str(nums)
列表转为元组，返回：(1, 3, 5, 7, 8, 13, 20)
print tuple(nums)
列表不可以转为字典

4、字符串
字符串转为元组，返回：(1, 2, 3)
print tuple(eval("(1,2,3)"))
字符串转为列表，返回：[1, 2, 3]
print list(eval("(1,2,3)"))
字符串转为字典，返回：<type 'dict'>
print type(eval("{'name':'ljq', 'age':24}"))